# Шифрование RSA
### Описание алгоритма
- Выбираются два больших простых числа p и q. 
- Определяется n=p*q. 
- Выбирается большое случайное число e. Это число должно быть взаимно простым с
результатом (p-1)*(q-1).
- Определяется такое число d, для которого является истинным соотношение
(e*d) mod((p-1)*(q-1))=1.
- Открытым ключом являются числа e и n, а секретным ключом - числа d, p и q.
После произведенного выбора открытого и секретного ключей для шифрования
данных необходимо выполнить следующие действия:
   - разбить шифруемый текст на блоки, каждый из которых может быть представлен в виде
   числа Мi= 0,1,...,n-1;
   - зашифровать текст, рассматриваемый как последовательность чисел M(i) по формуле: Ci = Mi^e mod n
   Чтобы расшифровать эти данные, используется секретный ключ {d, n} и
   выполняются следующие вычисления: Mi = Ci^d mod n
   В результате получают исходный текст M.


## Инструкция по запуску
```shell
python rsa.py <сообщение>
```
или если нужно ввести сообщение отдельно:
```shell
python rsa.py
```

![Пример работы программы](пример работы.png)
